\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\title{Proyecto Parcial 2 - Metodo de la Falsa Posicion
 (Hallar raices de una ecuacion 
 Xr = Xu - ( F(Xu)*(Xl-Xu)/ F(Xl)-F(Xu)}
\author{Omar Joaquin Rodriguez Loyo - A00399273 }
\maketitle
\pagenumbering{roman}
\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{Introduccion}
En calculo numerico, el metodo de la regla falsa (regla del falso) o falsa posicion
 es un metodo iterativo de resolucion numerica de ecuaciones no lineales.
  El metodo combina el método de biseccion y el metodo de la secante.
 \subsection{Aplicaciones}
 Este algoritmo es un algoritmo eficiente para encontrar
 aproximaciones las raíces de una función real.

 \subsection{Videos}
   Ejemplos de videos se encuentra en las siguientes urls :
   \url{https://www.youtube.com/watch?v=A-3YQgMV6NM}

\section{Caso de estudio}
Para esta caso de estudio se aplicaran los conocimientos obtenidos en nuestra clase de Metodos Numericos.

 \subsection{Dataset}
Esta tabla fue tomada de nuestro libro de texto, y fue base para aprender cómo realizar el código en c++
de manera eficiente.

 \begin{figure}[h]
  \includegraphics{tablalibro}
  \end{figure}

 \subsection{Graficos}
  Usando la herramienta gnuplot se se grafico con los datos de la tabla.. y se obtuvo:
  \begin{verbatim}
   gnuplot
   gnuplot> plot [-4:4] x*x
   gnuplot> set terminal png
   gnuplot> set output "graph1.png"
   gnuplot> exit
  \end{verbatim}

  \begin{figure}[h]
   \includegraphics[scale= 0.5]{gnuplotgraph}
  \end{figure}


\section{Experimento}
  Para validad se creo el siguiente programa en C++:

  \begin{verbatim}
  #include <iostream>
  #include <math.h>
  #include <cstdlib>
  using namespace std;
  void falsaposicion (){
    // xl y xu son los intervalos que usaremos para evaluar la función
    double xl = 0;
    double xu = 1.3 ;
    double xr;
    double Fxl= 6.0699 ;
    double Fxu= -2.688;
    double Rant =0;
    double Er = 0;
    double r ;

  for (double n =0; n<100; n++ ){ // n = numero de iteraciones
    Fxl = (xl*xl*xl*xl*xl*xl*xl*xl*xl*xl) - 1;
    Fxu = (xu*xu*xu*xu*xu*xu*xu*xu*xu*xu) - 1;
    xr = xu - ( (Fxu)*(xl-xu) /(Fxl-Fxu) ); // formula de metodo posision falsaposicion
    r = xr*xl;
    if (Rant != 0){
      xl = xr;
    Er = fabs((xr - Rant)/xr)*100 ;  // rango de error
  }
    Rant=xr;
    //cout << "   " << n << "        " <<  xl << "     " <<  xu << "      " <<  xr << "      " <<  Er   << endl;
    cout << Fxl<< "    "<< xr<< endl;

    }
  }

  int main (int argc, char** argv){
    //cout << "Funcion: (x^10) - 1" << endl;
  //  cout << "   n   " <<  "     xl   " <<  "         xu   "  <<  "     xr   " <<  "        Er%  " << endl;
    falsaposicion();
    return 0;
  }

  \end{verbatim}



 \subsection{Pruebas}

Se ejecuto en la termial arrojandonos los siguientes resultados:

  \begin{verbatim}
   g++ proyecto.cpp -o test
   ./test > datos.dat

  \end{verbatim}


  \begin{verbatim}
0.0942996    -1
0.0942996    -1
0.181759    -1
0.262874    -1
0.338105    -0.999998
0.407878    -0.99998
0.472583    -0.999873
0.532572    -0.999444
0.588145    -0.998164
0.639544    -0.995047
0.686943    -0.988553
0.730446    -0.9766
0.770099    -0.95676
0.805908    -0.926639
0.837874    -0.884428
0.866028    -0.829476
0.890457    -0.762689
0.911328    -0.686577
0.928885    -0.604862
0.943436    -0.521791
0.955334    -0.441369
0.964946    -0.366783
0.97263    -0.300113
0.978719    -0.242338
0.98351    -0.193544
0.987257    -0.153187
0.990174    -0.120366
0.992436    -0.0940305
0.994184    -0.0731209
0.995534    -0.0566568
0.996573    -0.0437767
0.997371    -0.0337511
0.997985    -0.0259776
0.998456    -0.0199684
0.998817    -0.0153339
0.999094    -0.011766
0.999306    -0.00902285
0.999469    -0.00691611
0.999593    -0.00529942
0.999689    -0.00405955
0.999762    -0.00310913
0.999818    -0.00238084
0.99986    -0.00182293
0.999893    -0.00139563
0.999918    -0.00106842
0.999937    -0.000817873
0.999952    -0.000626056
0.999963    -0.000479212
0.999972    -0.000366801
0.999979    -0.000280754
0.999984    -0.000214889
0.999987    -0.000164475
0.99999    -0.000125887
0.999993    -9.63514e-05
0.999994    -7.37452e-05
0.999996    -5.64428e-05
0.999997    -4.31997e-05
0.999997    -3.30638e-05
0.999998    -2.53061e-05
0.999999    -1.93685e-05
0.999999    -1.4824e-05
0.999999    -1.13458e-05
0.999999    -8.68371e-06
0.999999    -6.64622e-06
1    -5.0868e-06
1    -3.89326e-06
1    -2.97977e-06
1    -2.28062e-06
1    -1.74551e-06
1    -1.33595e-06
1    -1.02249e-06
1    -7.82579e-07
1    -5.98959e-07
1    -4.58423e-07
1    -3.50861e-07
1    -2.68537e-07
1    -2.05529e-07
1    -1.57305e-07
1    -1.20396e-07
1    -9.21467e-08
1    -7.0526e-08
1    -5.39781e-08
1    -4.1313e-08
1    -3.16196e-08
1    -2.42005e-08
1    -1.85222e-08
1    -1.41763e-08
1    -1.085e-08
1    -8.30425e-09
1    -6.35579e-09
1    -4.8645e-09
1    -3.72312e-09
1    -2.84955e-09
1    -2.18095e-09
1    -1.66922e-09
1    -1.27756e-09
1    -9.77805e-10
1    -7.48378e-10
1    -5.72783e-10
1    -4.38389e-10
  \end{verbatim}

 \subsection{Graficacion con gnuplot}
   usando gnuplot se graficaran datos.dat se obtuvo la siguiente grafica.
   \begin{verbatim}
     gnuplot
     gnuplot> plot "datos.dat"
    \end{verbatim}


\begin{figure}[h]
 \includegraphics[scale = 0.5]{gnuplotdata}
\end{figure}

 \subsection{Validacion}
   Se validara la grafica  original contra la de datos.dat

   \section{Repositorio}
    Se creo un repositorio en \url{bitbucket.org/omarjoa/falsa_posicion} y su subieron de forma publica
    los archivos del proyecto. Los podrás ver los siguientes link:


    \begin{enumerate}
     \item proyecto.tex - archivo en latex del proyecto
     \item proyecto.pdf - pdf generado con pdflatex
     \item proyecto.cpp - codigo fuente del programa en C++
     \item datos.dat    - archivo de datos generado por el programa
     \item grafica1.png grafican2.png.. grafican.png - graficas generados con gnuplot
    \end{enumerate}

    \section{Conclusiones}
	Se puede concluir que el metodo de la falsa posicion es uno de los metodos más utilizados en la ingenieria.
	Es una alternativa frente a otros metodos como el de Newton-Rhapson, cuando la derivada de la funcion sea compleja.
	El uso de código mas la combinacion de este metodo permite compliacion de programas y generacion de datos de manera rapida y eficiente, por lo cual se recomienda su amplio uso.
    
    \end{document}
